---
number: "09"
season: 1
path: "/episodes/musica2"
date: "2021-03-26"
time: "3960"
title: "No le sabes al Hi-Fi"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast9.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
¿Ya hiciste la prueba para saber si estás listo para escuchar la música en toda su calidad
posible? Para este episodio, nosotros hicimos la prueba para saber si nuestro oído -o 
nuestros dispositivos- están listos para reconocer la diferencia entre audio <i>'perfecto'</i> y el 
normal, que escuchamos siempre que usamos Spotify o algo similar. Spoiler - ahora somos unas personas
mucho más humildes.


Tú también puedes hacer la prueba en <a href='http://abx.digitalfeed.net'>esta página</a>.


Y sí, repetimos invitados! Una vez más Edwin (<a href='https://twitter.com/edwinstrempler'>@edwinstrempler</a>) y José Luis (<a href='https://twitter.com/mandujanOso'>@mandujanOso</a>) nos acompañan para platicarnos cómo aprendieron a tocar instrumentos y cómo piensan que la tecnología
ayuda -o desayuda- a los que hoy quieren aprender desde cero, o mejorar lo que ya tocan.


Hablamos por ejemplo de cómo afinar una guitarra o un bajo con y sin tecnología; cómo buscar acordes y
canciones en internet vs estar horas sacando una canción; qué tan útil es poder 'hacer comunidad' cuando
aprendes; si el cantante es el peor o el mejor músico de un grupo, y varios temas más.


¡Ah! Y se quedan pendientes unas preguntas sobre el reggaetón 😱


Como siempre, este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
### Notas


> [Spotify](https://spotify.com)
> [Apple Music](https://music.apple.com/)
> [YouTube Music](https://youtube.com)
